

アルフォンス
「レクトール！　このまま島に
　向かうのはむずかしそうだ。
「なんとか航海できるように
　直すとしても、一両日中に
　できるものじゃない。
レクトール
「船長は？
アルフォンス
「まずは嵐が収まるのを
　待つしかないと言っている。
レクトール
「ま、確かにこんな状況では、
　どうしようもないな。
レクトール
「嵐の季節には早いと思っていたのだが、
　甘かったか。
「波にもかなり流されたようだし、
　ここがどこなのかもわからん。
　沈まなかったのがせめてもの救いか…。
兵士
「レクトール様ッ！
兵士
「敵襲です！
　その所属、目的はわかりません！！
アルフォンス
「まさか…こんなときに！？
スタノスカ
「ヘッヘッヘ。その紋章、身なり…
　ローディス本国の人間だな？
「残念だが、お前たちを島に
　上陸させるわけにはいかねぇ。
　ここで死んでもらうッ！！
レクトール
「…何者だッ！
　何の目的で我々を襲う！？
スタノスカ
「知らんな〜。オレたちは、
　金で雇われているだけさ。
「ローディスの騎士様を
　丁重にお迎えせよとなッ！！
レクトール
「すべての敵を相手どることはない。
　敵のリーダーを倒すんだ。
オーソンヌ
「敵にも弓を持つ者がいるようだな。
「矢はいつ、どこより飛んでくるか
　しれない。油断してはいかんぞ！
スタノスカ
「見ろよッ、栄えある騎士様の中に、
　ガキが混ざっているゼ。
アルフォンス
「バカにするな！　オレは正式な
　フェーリス公国の騎士だッ！！
レクトール
「落ち着け、アルフォンスッ！
　熱くなるんじゃない。
スタノスカ
「ハッハッハ。
　ビビってんのか？　ボーヤ。
レイラ
「反撃を受けないためには、相手の
　後ろから攻撃するのよ。
「効率よい戦いこそ、勝利への近道。
　忘れないで！
ジャスティン
「功をあせって突出すると、敵に囲まれて
　しまうぞ。互いに協力しあうんだ。
（敵リーダ−撃破時）
スタノスカ
「クソッ！
　しくじった…か…
アルフォンス
「どうも、オレたち騎士団の派遣を
　歓迎していない奴らがいるようだな。
レクトール
「我々はオウィス島南部の住民から
　要請を受けて来た。
「襲撃を仕組んだのは、北部地方の
　人間と考えて間違いないだろう。
アルフォンス
「南のアールセン地方と、
　北のラーヌンクルス地方…
「互いに対立がひどいのか？
レクトール
「違うよ。
　対立なんていう以前の問題だな。
「島の南部と北は深い森で分断され、
　冬ともなれば、積雪によって陸路、
　海路ともにとざされてしまう。
「双方、まともな交流は何百年も
　皆無だと聞いている。
アルフォンス
「そこへ突然、北部地方の連中が南部との
　境界領域を越えてきた、というワケか。
「それで、お父上…いや、フェーリス公は
　今回の件について何と仰っているのだ？
レクトール
「正直なところ、父上はあまり
　重要視していないようだ。
「今までも何度かそういう動きが
　あったのだが、実害はなかろうと
　いって無視していたのさ。
「しかし、島民の再三の要請により
　父上もやっと重い腰をあげたと
　いうわけだ。
アルフォンス
「なるほどな。オレに今回の任務が
　くだったときは、
「派遣部隊としては規模が小さいし、
　オレをふくめて経験の少ない騎士
　ばかりだな、と思ったものだが…
レクトール
「父上いわく、本隊を出すのも面倒なので、
　お前たちで何とかやれとさ。
レクトール
「…不安なのか？
アルフォンス
「別に。
　ちょっと引っかかっただけさ。
レクトール
「さあな。戦力不足なら兵士を雇えばいい。
　船で騎士を運ぶよりも安あがりだ。
「騎士団長から公爵となって以来、
　父上は金勘定にうるさいのだ。
　…好きにはなれないさ。
アルフォンス
「お前はいずれ神都に行って
　ローディス教会の司祭になるのだろう？
レクトール
「今となってはそれもあやしいよ。父上は
　息子のオレにフェーリス公をつがせて、
「自分は引退しても権力者でいるつもり
　らしい。
アルフォンス
「……。
「そういえば…お前は昔、オウィス島に
　行ったことがあると言っていたよな？
レクトール
「子供の時の話だよ。
　覚えてもいないさ。
アルフォンス
「危ないッ！
隠れていた敵
「チッ！
　邪魔しやがって…
レクトール
「探せッ！！
レクトール
「アルフォンスーッ！